[AM730] 曾鈺成 : 中央對香港局勢作了最壞打算

鈺成其事: 曾鈺成

中央對香港局勢作了最壞打算
10 小時前

中央官員一再強調，觸碰「一國兩制」原則底線的行為，絕對不能容忍。然而，近期的反政府活動，多次出現挑戰國家主權、衝擊「一國兩制」原則底線的行為，顯然有人刻意蔑視中央官員的警告，對中國政府進行挑釁。

從媒體的報道和分析可見，少數極端分子不斷作出挑釁行為，目的是博「攬炒」，或者叫做「玉石俱焚」：他們要堅持衝擊「一國兩制」、挑戰國家主權，甚至明目張膽勾結外國勢力，迫使中國不得不放棄「一國兩制」，向香港動武，對香港直接管控。像港獨分子聲言：「香港不獨立，也不能讓中國繼續利用！」

另有一些人則相信，中央官員的警告可以不予理會。甚麼「不要低估國家的決心和力量」一類的說話，只是空洞的恐嚇，因為北京知道，一旦由中央政府直接出手干預香港的局勢，「一國兩制」就要完蛋，香港對中國的獨特作用便要消失，這是中國政府不願見到的。由於「投鼠忌器」，對於極端分子的挑釁行為，北京不論怎麼氣憤，最多只能警告、譴責，沒他們奈何。

這兩種想法，完全錯誤，極之危險。

主權問題 決不退讓

首先，中國政府對維護國家主權和安全的決心，絕對不應低估。40年前英國人曾經對這問題作了錯誤估計，以為在鄧小平的務實路線主導下，中國政府不會反對讓英國人在1997年後繼續管治香港，於是向北京提出這樣的要求。結果鄧小平告訴英國首相戴卓爾夫人，主權問題不是一個可以討論的問題，中國在這個問題上沒有迴旋餘地。中國政府冒着在香港社會引起重大震盪的風險，宣布堅決要在1997年收回香港。今天，在各方面的自信都比40年前強得多的中國政府，怎會容忍它對香港的主權受到挑戰？

香港回歸初期，國家領導人一直強調，國家對香港政策的唯一目的是維持香港長期的繁榮穩定；但到2012年，時任國家主席胡錦濤首次指出，「中央政府對香港、澳門實行的各項方針政策，根本宗旨是維護國家主權、安全、發展利益，保持香港、澳門長期繁榮穩定」，把維護國家主權和安全放在保持繁榮穩定的前面，這已成為中國政府對香港方針政策的正式表述。最近數年，中央官員多次強調，先有「一國」，才有「兩制」。可以肯定，如果中央政府認為香港的局勢已對國家主權和安全構成威脅，而特區政府又不能制止，中央政府決不會坐視不理。

鼠禍不斷 不惜一投

鄧小平在1987年說：「比如1997年後香港有人罵中國共產黨，罵中國，我們還是允許他罵，但是如果變成行動，要把香港變成一個在『民主』的幌子下反對大陸的基地，怎麼辦？那就非干預不行。干預首先是香港行政機構要干預，並不一定要大陸的駐軍出動。只有發生動亂、大動亂，駐軍才會出動。但是總得干預嘛！」

極端分子的言行，等於公然宣稱「要把香港變成一個在『民主』的幌子下反對大陸的基地」；近期事態的發展，令中央官員認為香港的示威行動已帶有顏色革命的特徵，目的是要奪取政權；加上警方從「港獨」分子的倉庫搜出爆炸品和危險武器，再沒有人可以辯稱「港獨」分子只是行使他們的言論自由。一旦出現發生動亂、大動亂的可能性，鄧小平預言的干預便要成為現實。「投鼠忌器」的理論不能成立：當「鼠」不斷為禍，而「器」已嚴重污損，誰都會不惜一投。

至於「攬炒」，那是更大的誤判。萬一中央政府真的被迫出手干預，首先要「炒」的當然是「港獨」分子；「被攬炒」的香港市民，難免要承受一定的傷痛，但大部分將會在「炒後重建」的「一國兩制」下重享穩定繁榮；香港不會就此被「炒」起，更不要說整個國家。近日有些人要拿「六四事件」來作比較。且看：中國政府確實要為「六四」承受很大的壓力，但中國有因此「攬炒」了嗎？

至炒方休 悲劇難免

在中國政府和很多中國人民眼中，「六四」的慘痛經歷，換來了全國幾十年的持續高速發展，驗證了鄧小平總結「六四」時所說：「也許這件壞事會使我們改革開放的步子邁得更穩、更好，甚至於更快，使我們的失誤糾正得更快，使我們的長處發揚得更好。」假如十分不幸地「一國兩制」要經受同樣大的震盪，國家領導人也會作出類似的總結。

少數下了死心破壞「一國兩制」的人，自是至「炒」方休；其他跟着高喊「攬炒」的，應該想清楚，極端分子要把跟着他們的人帶到哪裡？要把香港帶到哪裡？他們說的「攬炒」，到底會是怎麼樣的局面？真的「炒」成了，誰會得益？誰要受害？

中央政府極之不願見到香港經受任何形式的「炒」，極之不願見到香港出現特區政府不能控制的局面，這是不言而喻的。無奈大氣候和小氣候好像都要醞釀「完美風暴」，而不斷的人為失誤正在增加發生更大悲劇的可能性。從中央近日發出的警告訊息和採取的實際行動可以看到，中央對香港局勢的發展已作了最壞打算。

推
香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0
[url]
[/url]

風繼續吹

衝擊一國兩制?
支共而家係你破壞緊兩制

最壞打算就係立即倒台
請問共產黨準備好未
利申：唔係玩，我真心問

放風驚攬炒 證明我地做得啱 更加要出力去做

唔掂到要叫老鼠成出黎吹風

係出就快 我地全部返去訓教。

所以係咪強調 一國兩制 基本法給予普選

然後叫呀爺炒左淋病？

CCP mouthpiece

即係佢地驚到仆街同志們 炒起來

唔通等你班老鼠移民哂去外國先炒咩?

2047係大限，香港難逃一劫。正如梁天琦所講，香港人有3個選擇，做順民, 移民 或者係暴民。

你覺得香港人接受到日日上百度, 用微信, 睇CCTV日日紅色資訊洗腦?

今日呢一刻, 香港仲有D老本可以同中共拉鋸下，到有一日中共唔需要依靠香港之時，等待香港人嘅只有新疆式集中營。

當年英國佬唔想同你d視人命如糞土既人海戰術打咋

你咩都要拉民族講 收皮

敵反我擁 姐係要攬炒同勾結外面勢力

快點

輸咗
咪提早一國一制
好撚合理

不要低估香港人的決心和力量

連登仔：香港對中央局勢作了最壞打算

曾鈺成真係以為攬炒完可以回復？
琴日遊行已經證明我地準備好
唔好再靠嚇了 來吧

一齊攬抄 仲要對賣港人士追究到底

出老解其實已經攬炒左大半

各方面的自信都比40年前強得多的中國政府，怎會容忍它對香港的主權受到挑戰？

但支那比40年前更加要依賴香港,
特別領導層唔能夠容許出現「支爆」既情況下
香港更加唔搞得

咁都無200000個簽名？

六四之後中國未仆街係因為西方仲一廂情願相信共產黨經濟改善之後會進行政治改革，點知上左賊船

成堆廢話

雙普選係一國兩制承諾入面，係一個兩制嘅核心組成部份，但隻字唔提。 淨係識一日到黑識乜鬼民族講政黨安全。 一國兩制最重要精神就係河水不犯井水，你而家河水沒完沒了咁湧入黎，井水自然反抗。 你一日到黑要香港人跟果個制，咁仲講乜鬼野兩制 由頭到尾都係得支共港共日日掛住講一國，破壞兩制

既然係咁，香港人咪同你攬炒 本身當兩制破壞到某個程度，都係會一齊死，只不過我地而家借機會加快個過程，同將主動權搶過嚟啫

講左咁耐，出老解未，好悶呀

國家主權？ 留返同俄佬講啦屌你老母

咁就出老解啦

比起中共維護一國嘅決心
中共維護自己利益嘅決心絕對更大

好簡單，回應訴求咪唔洗完美風暴

最壞打算係咪跪低

整場2019香港64囉
挑, 又係打咀炮

共狗放風

明明係中央有意無意破壞一國兩制，不守諾言在先，而家講到係千錯萬錯都係示威者問題咁，你話林奠已經認錯，咁唔該按返問責制，搵d垃圾落台啦，又話想真心為香港，有d垃圾一日盤據住最頂層，一日都唔會搞好香港。

曾鈺成唔會唔知現在中共國經濟有幾差掛?

巴打細個啲撮寫句子實係攞滿分

呢種口吻同泛民既激嬲阿爺論一樣

如果共產黨得唔到係香港既利益
固之然寧願攬炒

但依家係共產黨有絕對既主導權去控制唔會失去香港既利益

回應5大訴求 然後可以繼續吸香港血

又唔好激嬲中共

平時佢扮下中立，而家反映急到瀨

支那明明已經直接出左手干預香港 , 係要扮到未出過手咁 , 曾鈺成都call 番出黎做傳聲筒 , 明明已經俾共產黨閒置左幾年

我是咪要驚呀？
主權不容忽視？
清狗老巢依家係邊個手上？
藏南係邊個度？
釣魚台係邊個度？
日日講既台灣係邊個度？

大屠殺完可以繁榮安定我都好想睇下有幾繁榮

唔好講到老解咁遠啦
連基本既戒嚴宵禁林鄭都未夠膽放手做 你吹到咁大真係七月嚇鬼咩

共產黨發現佢係香港已經係支持度比較高既建制

30年前的美國都同30年後的美國唔同左啦
仲一廂情願30年前後的中國都會冇影響?

對美國發d警告仲惡

快點解放我

香港不獨立，也不能讓中國繼續利用

一係出一係唔出一句講完
一日未出就全部都係廢話

100%都將來會發生

咁鍾意講有一國先有兩制，而家就睇你想分割香港保住你個一國定要等到上面都作反連一國都冇埋

快

有咁壞得咁壞

一話制裁同凍結資產就頼屎

中共出入
多國制裁
中共玩完 正

其實好on9

你2047封港，耐你唔何
而家打緊仗仲攪香港

比人借口搶香港翻黎

無錯。30年後的美國唔會再上支共的檔，仲有所有因為一帶一露上過檔的國家亦唔會再奶中國

到時大家要諗定點走避，散去邊
佢出得老解，肯定斷網斷電斷交通
港共政府會配合中共

而且佢地所謂十分鐘到港肯定係掩眼法
老解出黎可能係五分鐘就係市區
因為班人已經係香港

小學雞治國係咁上下

出嚟啦

中共倒台，就會有大批難民湧入香港

u sure that's a good thing?

炒咪炒囉 驚你有牙 最驚係你地班有錢佬姐

中共係香港獨立後嘅下台階：

香港今天表現出兒子在母親悉心栽培後的自理能力，祖國母親對兒子能自立門戶感到欣喜，希望香港人民不要忘記母親當日的養育之恩

咪住，標題係問共產黨準備好未
唔係我哋準備（我本人就唔係共產黨）
我未準備好啊
你呢

篇文嘅推斷有問題
1984年中國根本係窮，根本輸得起香港，輸咗真係nothing to loss
第二，鄧小平打仗出身，根本夠膽賭
第三，當時係中蘇交惡之後，鄧小平一早已倒向美國
你試吓宜家真係出兵呀, 成個西方已經同你唔啱，俄羅斯係人係鬼心照啦

個時空根本唔一樣，你叫個有錢佬宜家打爛個錢箱 ?

BARKING DOG DONT BITE

以為搵隻笑面虎出黎香港人會驚?

行到今日呢步仲會怕你? ON9

一味靠嚇，收皮
唔好係到帶風向

noted with thanks

唔可以淨係用64黎比較
64北京純粹係內部
香港有好多持份者
世界資訊流通比以前進步
外國影響力大過64好多
唔少近年已經對中共有敵意
中國經濟亦唔似以前咁輸得起
今次有大動作既話 破壞性比64高好撚多
動搖政權都有可能

If you burn you burn with us
Come on 奉陪

垃圾文

死老鼠講咁多托柒咩

根本冇得返轉頭, 一停就香港大清算

DAY 1 已經叫緊攬炒，你地FUCKING CARE
而家先出嚟吠，好似開心大發現咁
收皮啦，而家炒唔炒唔係我地講啊，係你地做初一先一鑊熟咋

咁你作咗最大的亡國打算未？

屌你老母，逃犯條例前你就叫條撚樣放風叫人直上大會！到依家就嚟無棋，你又叫條撚樣出黎靠嚇！

其實全香港都睇穿你中央想點，冇撚咗香港你中央政權喺國際上唔洗再諗住番身！

美國第七艦隊撤僑，可不可以唔比泊岸，如果有美國公民被拉又點，美國可以立刻宣佈同支那係敵對關係，美國國庫債券訂明，敵産係充公變廢紙，同時任何同美國有業務來住銀行，禁止和支那進行仼何交易，包括兌換美元，禁止美元和港元，人仔滙兌，支那攞黃金去買嘢囉，笑呀，支那乒乓外交連飛機票都無美金買，霍英東捐幾千蚊美金支那先可以去名古屋比賽!

講緊雙普選呀！咩主權問題呀！呢D係基本法寫左俾香港人既野黎

主權問題不是一個可以討論的問題，中國在這個問題上沒有迴旋餘地。中國政府冒着在香港社會引起重大震盪的風險，宣布堅決要在1997年收回香港。今天，在各方面的自信都比40年前強得多的中國政府，怎會容忍它對香港的主權受到挑戰？

首先，唐努烏梁海、江東六十四屯、海參崴比俄羅斯佔領緊，身為愛國分子既老鼠曾應向支那建議出兵俄國，正如你所講 主權問題不是一個可以討論的問題，中國在這個問題上沒有迴旋餘地。。

係有料一早搞掂啦 洗鬼搞咁耐

其實五訴求都唔關港獨事.....

我地都同你班仆街講

你地依加拎住一國兩制既名, 係度做緊一國一制既野, 然後兩制去搵着數, 用一制去壓迫港人

真普選無, 通過既條例欺詐港人, 建制派立法會不知所謂, 法治精神蕩然無存, 壞人逍遙法外, 黑警濫權施暴, 貧窮市民永無出頭天

一國兩制得番個名咋, 你要即刻一國一制, 冇人有異議

如果係咁我地仲開心, 因為有班死廢中廢老, 一直冷嘲熱諷, 抽手旁觀既人陪我地, 佢地諗住過多10年 20年年, 香港發生咩事都唔關佢地事嘛

依加就要你地陪我地一齊落地獄

潮文？

唔通瑞士銀行果七萬億美金係真嘅

快少少

佢真係當我地話攬炒係講下??

唔好話解放軍啦, 近近地, 班刀手呢, 行路都出到市區啦

同意
大家要有共識手機冇左信號就走

講真香港人對推翻你地政權無興趣
係你地要壓逼到香港人至死方休

搞鳩一國兩制明明係支那自己

所謂攬炒，其實係一種博奕。

我地其實乜籌碼都冇，政府係共產黨既、立法會係共產黨既、警察係共產黨既、公權力係共產黨既。

咁絕望既情況下，我用咩去賭?
咪用香港國際金融中心地位、轉口港、法治制度去同你對賭。

我地一輸，你都唔會好過

嘩嚇撚死人咩！咁唔示威聽日返工，繼續做奴隸，ok?

講真, 我真係預埋香港64㗎, 但係我無奈接受.

快啦
等到頸都長

來吧

我想問答應五大訴求同「國家主權和安全構成威脅」有咩關係？？？
根本係中共自己spin出黎
亦即係話以後中共每推一件事有反對聲音，就將你話係「國家主權和安全構成威脅」，咁唔駛聽民意啦

條友仔入唔到局又想埋左仔堆

果時大陸反正都窮，無野好輸。
今日? 班貪官食慣嘆慣，萬一郁香港造成經濟衰退，佢地第一個唔肯過你。

全城一熄燈，冇信號，所有人屋企開門比義士入黎避難

中共寧願放棄一國兩制，都唔肯設立獨立委會員。
到底驚獨立委會員查到啲咩嘢? 放棄一國兩制都在所不息?

買野比人找錯錢=引發金融動盪

快撚D啦
好悶啊

敵人反對

佢只係俄佬隻狗咋，邊敢收返，俄佬話要畀返佢，佢都要諗過先

支持攬炒

寧作飛灰 不作浮塵

驚就快啲實行五大訴求啦笨柒

依佢所講其實出兵攬炒中國係有贏無輸喎，咁仲唔出兵？快D出啦

我就係想樓價跌一半，快d 一國一制，又可以睇土豆，又有機頂盒用，橫店現在都自由我仲有咩驚？錢？我都想睇下我輸得多 d 定中國班 pk 輸得多d ! 我都可以食樹皮？

即使運動真係好似佔中咁完結，
今次運動造成既影響絕對比佔中大。

一是香港地位再次鞏固，重登國際舞台，成為遠東民主抗共的象徵。
二是香港問題成為中美搏鬥的重要議題，可能引致國際對中國的制裁，影響中國國運深遠。
三是國際社會重新展開對香港的長期部署與利用(eg. BNO 平權)
四是香港問題與台灣命運掛鉤，兩地面對中共威迫而成為命運共同體。
五是運動讓全球關注人權、社運的朋友，都成為了香港的盟友。

主權問題絕不退讓？
俄羅斯：哈哈

香港市民對香港局勢作了最壞打算

方向正確

真嘅話 我地就係想咁
假嘅話 方向正確

共產黨名臭哂，騙子最撚忌呢樣

1989年美國最大既敵人係蘇聯
而家2019年係你支那呀

本來通過送中就係要毀滅香港我實信中共唔怕打爆香港㗎

班建制真係好驚攬炒
對於香港人黎講，依家同攬炒嘅情況一樣係鬼國
攬炒左就有建制陪葬

係回應訴求咪得 on9

我地冇人想反大陸，扞咩犯主權
我地只係要真正的一國兩制，港人治港，高度自治，中央先係係度扞犯我地主權
五大訴求，缺一不可
唔回應就出老解
係咁先

屌你老母 左派死全家
又呃又氹幾十年, 得愚民先會信

得啦一係出兵一係收嗲啦老鼠成屌你全黨

翻譯：佢嘅恐嚇你地唔好唔信呀，係真㗎

共官家產會即刻攬炒
爛命一條換你幾萬億絕對值得

老鼠曾次次都估錯支那共產黨想法

一出老解全國經濟崩潰
連五毛同公安都唔會有糧出
睇下你班共狗點管

成場運動一個差佬都無死過
講撚到好似已經打左幾個月杖 死左過千隻老鼠咁咁

香港人本身就係一個悲劇。
未免太睇少連登仔決心。

其實黑警未輸一杖，叫支那公安隨時真輸

曾鈺成可唔可以去食屎?
仲以為自己係智者, 佢條仆街假中立, 直上大會審係佢講架, 未到佢計

咪係
Short 夠未

嗱，我就支持既，麻煩快啲出老解，等大家早啲抖，攬炒，OK?

革命可以繼續搞，港獨請繼續宣揚，唔好比佢停，香港要玩完，就靠你地。曲

五大訴求缺一不可，不分化不割席，係咁多！

維穩一貫都要計經濟
其實當年咁多人招呼劉霞一個
你估人工平咩……

睇吓邊個傷啲

香港人：對香港政府已經無希望，決定攬抄。

我淨知道今日出篇恐嚇新聞話用深圳取代香港，我更加相信中共垂死掙扎
解放軍呢招香港人唔怕，就諗住轉用經濟恐嚇
我一聽到吱一聲笑出黎，大陸連人民幣都唔敢開放取代條撚咩，唔好話外資企業，連終國人自己都換唔到外幣呀

佢地明唔明年青人仲有乜野可以輸

同你玩到10月1

政府派糖係咪要過立法會?到時開唔成會,又想屈班後生,玩分化

If we burn, you burn with us, HARDER

咦曾生做咩自爆

香港人已經在最壞局勢

出啦，快d出啦，得把口

唔係驚
而係透露有派系係想攪抄
攪抄左對佢地自身既權鬥都有利

咪叫深圳做野
但講要香港2號

輪到新加坡都未到深圳啦

真係冇嘢輸 反正坐喺度呢日都好快來臨

橫掂都係 我要香港獨立 中共滾出香港

要出兵就快 咪係度做小動作

支持

咁咪攬炒香港換嚟中國民主嘅高速進步囉
700萬換14億進步文明 點計都抵
快 還要更快

如果唔係都唔駛比人閒置啦

廢話 果陣大陸人咁窮點同呀 你比粒糖佢都當你神咁拜

家陣？我都想睇下攬炒邊個死先

既然不可討論 咪做野囉 得把口係無用咖
你忽略左成個中國既局勢黎講主權無得傾？充分表現出你充大頭鬼既意識形態 我都同你講啦 香港人好清楚局勢發展 你既底牌係咩大家都知 越係靠嚇越只會暴露出你既驚惶失措 恐懼已經令你露晒底 一句講晒 晒9氣啦你 屌你老母

咁講者係驚
如果出兵係咁正就老早出左

好撚驚驚呀

快啦屌

咪係
五大訴求咁撚小兒科

我睇唔到中國會發展民主
只睇到軍伐割據

老鼠曾一方面高估咗支共既恢復能力, 另一方面又低估咗香港後生仔既承受能力

8964之後西方唔當支共係冷戰對象仲不斷俾好處你到咗2018之後大家先知捉蟲將你支那已經成為蘇聯ll, 個個都你支那快D死

老鼠曾呢篇文正正反映支共呢種反覆無常既不可靠同一言堂作風
好似孔子有用就猛咁推孔子學院, 五四文革無用就打倒孔家店
一國兩制都一撚樣, 兩制有利就話執行成功, 一國有用就話一國優先

係嘅話使撚拖咁耐咩

試著對政府官員這樣回應：
一係出解放軍，一係收皮

但係你點知佢幾時出，邊區出現先
高鐵站、軍營、什至警察局

一定要沙盤推演
示威者點通報，點阻擋，冇交通如何撤退

屍永咁奶共咁強硬都做求和派
誠哥又走上幕前

絕對不能掉以輕心

退隱收山把啦曾主席

快d出，唔好等

淨睇第二段就知照稿讀、似乎係再次表忠，有機會黎爭個特狗做下

每日最多150，請排隊thank you for your cooperation

想我地收手唔攬炒？屌你班仆街咁多年都無尊重過香港人呀

佢去邊關你鳩事咩
發得夢 未入夢搵定路走 準備安全屋 幾時都岩

好似你咁做嘢，多多唔夠蝕

一半太少啦下話....sars 水平就差唔多

如果中共倒台，即係大陸已經冇一個可以實際話到事嘅政權，呢個時候聯合國自然會插手暫時接管大陸（美國都好大機會），好似日本二戰後嗰幾年咁，所以民初軍閥割據混戰局面應該唔會重現，大陸民間社會上唔會有太大影響，只係最上面政權上嘅更迭

而去到呢個時候香港政府亦即係都擺脫咗中共嘅控制，到時香港政府已經由香港人實際話事返，當務之急應該係即刻封鎖邊境，炸斷所有來往兩地嘅橋/ 隨道，加強邊境駐防警力，長遠嚟講，學侵侵咁沿住邊境起圍牆，地面高二十米，地底深三十米，厚二十米，圍牆中間要有通道可以比駐防人員喺上面行，圍牆之前仲要掘一條沿邊境嘅護城河，喺原先嘅深圳河再擴展，條河至少要二百米闊，十米深。香港大把錢，幾多錢都好，重金請百萬人手都一定要三個月內完成，難民問題從此迎刃而解。

中國政府冒着在香港社會引起重大震盪的風險，宣布堅決要在1997年收回香港。今天，在各方面的自信都比40年前強得多的中國政府，怎不能容忍它對香港的主權受到挑戰？

Push

講咁多咪又係唔出
全香港都想睇一次解放軍30年第一次實戰

閱

方向正確 老鼠成都出黎維穩

我知大家睇完會想屌老鼠曾
不過佢d風多數係真，當時暫緩送中前一兩日佢都有吹風
今次佢吹依個壞風代表中共到依一刻仲有想血腥鎮壓既打算
所以唔可以掉以輕心

挑，拼拼湊湊廢文一編，等我仲特登撳入嚟睇。

老鼠成講左咁撚多廢話有冇提到幾時有坦克車黎?
好想睇坦克車呀

一咩百五十呀傻西左呀

正解

我話中共就算唔倒台都已經大批難民湧入呀

屌你每日驅逐150隻廢老支那就差唔多
係深圳河鋪平成排重機
有人想侵略香港直接砰砰砰

佢都低能架！
香港有啲乜係深圳無抄架？
抄咗幾十年啦！

由工廠到金融、醫療
甚至工廠越搬越入